軍政府時代已來臨：抗爭運動需要面對的八個現實

1. 警隊不可能崩潰，甚至前線警察的士氣愈來愈好，因為現在獲授權使用的武器、武力都是空前的，這幾個月前，很多警察一生人都開唔到一槍，而家有得打真人版CS，警隊入面本身很多人都愛好射擊，根本就極度享受過程

2. 踏入第5個月，警隊內部也愈來愈堅定，唔好講白警，連半點懷疑都唔會、唔敢有，出街一定係打曱甴，唔係打人。而一張又一張禁制令變相令辱警罪得以落實，警隊高層也開始仿效市民建立黃色經濟圈的做法，所以當警員見到「藍店」被裝修、罷食時，就等如我們見到黃店被針對的感覺一樣，更深化他們對市民的仇恨心理

3. 社會上大部分資本家、財團始終會站在有權者一方，即使有個別地產商撤資、唔買地，對政府的財政影響仍然不太大。反而，由於遊戲規則同裁判都由對家定，例如向食環署屋宇署投訴這招，政府部門必然放生藍店、針對黃店；而黃店更要面對業主加租或停租約的壓力

4. 到底甚麼是「清算警隊」？今時今日在街上，警察得到有史以來最大的權力、來自政府和背後中共的全力支持，即使他日有獨立調查委員會，委員都只由特首委任，到底可以幾獨立？如果下一句的回應是「所以要解散、清算警隊」，但到底民間現在手上爭取到甚麼權力做這件事？

5. 警暴不是香港獨有的問題，幾乎世界上所有地方的警察都會有濫權的情況（所以先有All Cops Are Bastards這句話），而同時這些濫權警察大多數情況下，都得到國家政權的支持，包括民主國家。所以我自己對«人權法案»能否發揮效力是有保留的，當然一定好過冇

6. 國際媒體對香港的關注，雖然稍為回落，但仍未至於完全無視，已很難得。不過我們要明白，國際媒體和輿論，不可能維持每日都位處高水

7. 幾可肯定政府已組織秘密警察或政治警察，而接管港台亦勢在必行，廣播處長將再由政務管出任，廢除公共廣播改為類似中央台的喉舌角色；對電視及新聞出版加以限制，日子都不遠了

8. 韓國六月民主運動兩位大學生犧牲前，有更多的烈士在七年前的光州犧牲，軍政府由1961年執政至1987年，中間經歷36年。台灣由1949年起戒嚴至1987年，歷時38年。這兩個國家的戒嚴時期，軍警隨街捉人審問幾日，台灣更設立「特約茶室」軍妓系統，名義上招募女性自願為軍人提供性服務，但逼良為娼、誘拐少女時有發生

想指出這些觀察或史實並非要帶風向，香港市民無論如何都會繼續在街頭抗爭，即使全民三罷有幾難發動，都要嘗試每個可能性。即使對國際游說工作的方向有保留，但絕對信任在那些方面工作的手足，自己就做自己相信要做、最需要做的基層組織部分。這場運動裡，每個人分工不同，大家一直都在自己的崗位裡，不斷發現問題，然後自行檢討和修正，才是令運動能一直走到今日的動力。

我們未來可能一要在一段極長的時間，可能是3年，可能是30年繼續抗爭，可能經歷更多令人痛心的時刻和畫面，可能出入警局和監獄將會成為我們的日常。但即使如此，我們仍要繼續一如以往的抗爭下去，當我們緊緊地擁抱理想，就必然會有面對現實的覺悟。唯有先實現民主改革，才有轉型正義的可能。

Source：

唉diu

Push

的確如此 推比未有心理準備既人睇

拉

甴近平

我都知！但無能力移民！可以點？

講得好岩

但有一息尚存，都要奮戰到底

工會搞掂未

唉

的確，班狗已經係政府最後武器，佢地唔會被清算，反而權力更加大，越權問題更加嚴重。

推

總知唔可以放棄
怯 就輸一世 literally

終於有人肯認清及道出現實
現實就係咁殘酷
歷史已經揭示民主運動不是一朝一夕會成功
講左好多次呢場仗要打好耐
個個都end game心態

的確係咁，我可能會移民先，大家都諗下後路啦，兄弟

搵人做PoPo 滲透佢

push

呢個現實係5個月前已經要有心理準備,即係700萬人唔可能對抗14億既極權,最多可以搞到經濟差,集唔倒資,攬炒

香港人唔罷工就死路一條

可以失敗、可以失望，但不能絕望!!

極權政府一定會倒台，呢個係歴史教既事實。

所以，懇求大家，唔好自殺。我地約好左煲底見架!!!

推
大家都要明白

P牌幫推禾都快70，希望早見巴絲可在煲底相認，呢個場景能出現係要堅持